［毒酒］多款啤酒被驗出含除草劑致癌成分 青島殘留量最高

啤酒是不少人小酌時的心頭好，但最近美國組織US PIRG檢驗了20個啤酒及餐酒的樣本，發現大部分啤酒都殘留了被列為二級致癌物的農藥成分草甘膦，當中包括常見的青島、百威及喜力啤酒。雖然研究指出所有樣本的殘留量並沒有超標，但US PIRG認為啤酒的健康風險仍值得關注。

啤酒由大麥及小麥釀製而成，故此有機會殘留農藥成分，例如除草劑。

據US PIRG的資料顯示，在20款啤酒及餐酒樣本之中，多達19款被檢測出含有來自除草劑的二級致癌物草甘膦。

在啤酒樣本之中，青島啤酒被驗出草甘膦殘留量最高，含量為49.7ppb。其次為Coors Light，含量為31.1ppb。而大家熟悉的百威及喜力亦有上榜，分別為27ppb及20.9ppb。

不過，US PIRG表示今次所檢測出的草甘膦殘留量並沒有超標。雖然含量不屬於危險水平，但啤酒健康風險依然值得關注。組織更提醒，人體攝取1ppt的草甘膦，有機會刺激乳癌細胞生長及干擾內分泌系統。

推！罷忍清倒

班人仲幾打咁隊我真係笑而不語

好彩飲嘉士伯

罷飲清島

推

啤酒=屎水

咁如果係係D麥上有農藥
咁麵粉都有啦 食麵都有啦
致唔致都好 罷飲青島